水有機會響沸點以下變成氣態（蒸發）

水有機會響沸點以下變成氣態（蒸發） 咁會唔會有水響冰點以上凝結成固態…？

改變氣壓？
al chem e

改變氣壓唔係已經改變左沸點冰點咩

高壓下

加壓囉

(搵返phase diagram 睇睇會知)

唔改變氣壓
平時海水蒸發都係沸點以下, 1atm

Sorry, 漏左個assumption, 室温室壓

搞清楚返boiling同evaporation嘅分別先
如果要室溫1atm出冰
即係你要spontaneously decrease entropy and decrease enthalpy
Decrease enthalpy即係個reaction係exothermic
但當所有野都係室溫時你點release heat？
加上decrease of entropy係unfavored
所以成個transition 喺298K, 1atm係thermodynamically not allowed